<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Xearth</string>
    <string name="wallpaper_name">Xearth Wallpaper</string>
    <string name="wallpapers">Xearth Wallpaper</string>
    <string name="wallpaper_xearth">Xearth</string>
    <string name="xearth_settings">Einstellungen</string>
    <string name="description">Xearth zeigt ein Bild der 
        Erde von Ihrem Lieblingsort im Weltraum aus gesehen, 
        richtig schattiert nach dem aktuellen Stand der Sonne. 
           Standardmäßig aktualisiert xearth das angezeigte Bild alle fünf Minuten.
    Die Zeit zwischen den Updates und vieles mehr kann mit den Einstellungen geändert werden. 
        
        </string>
    <string name="impressum">
<![CDATA[
    Copyright (c) 2011-2015 Markus Hoffmann
     ]]>
    </string>
    <string name="preferences_about_title">Xearth V.1.1 für Android</string>
    <string name="preferences_credits_market_publisher_title">Mehr vom Autor dieser App</string>
    <string name="preferences_credits_xearth_title">Ein Dankeschön: xearth V.1.1 für UNIX und LINUX</string>
    <string name="preferences_credits_market_app_title">Diese App im Android Market</string>
    <string name="preferences_initiate_reset_title">Kurze Hilfe und Bedienungsanleitung</string>
    
    <string name="word_copyrmeldung">&#169; 2011&#8211;2015 Markus Hoffmann et al.</string>

    <string name="word_ok">OK</string>
    <string name="word_copyright">Copyright</string>
    <string name="word_version">Version</string>
    <string name="word_help">Hilfe/Bedienungsanleitung</string>
    
    <string name="menu_projectiontype">Projektionsart auswählen</string>
    <string name="menu_positiontype">Beobachtungspunkt auswählen</string>
    <string name="menu_viewtitle">Ansicht und Projektion</string>
    <string name="menu_rotationtype">Rotationstyp</string>
    <string name="menu_longitude">Längengrad&#8230;</string>
    <string name="menu_latitude">Breitengrad&#8230;</string>
    <string name="menu_sunpos">Position der Sonne&#8230;</string>
    <string name="menu_magnification">Vergrößerungsfaktor&#8230;</string>
     <string name="menu_shiftx">Verschiebung x [pxls]&#8230;</string>
     <string name="menu_shifty">Verschiebung y [pxls]&#8230;</string>
     <string name="menu_extrastitle">Extras</string>
        <string name="menu_impressum">Impressum</string>
     <string name="menu_stars">Sterne zeigen</string>
     <string name="menu_stars2">Zeige Sterne im Bildhintergrund.</string>
     <string name="menu_starfreq">Sternhäufigkeit&#8230;</string>
     <string name="menu_starsize">Größe der Sterne&#8230;</string>
     <string name="menu_grid">Koordinatennetz</string>
     <string name="menu_grid2">Zeige ein Koordinatennetz.</string>
     <string name="menu_time">Zeitpunkt&#8230;</string>
     <string name="menu_timewarp">Zeit Warp-Faktor&#8230;</string>
     <string name="menu_timewarp2">Beschleunige die Zeit&#8230;</string>
     <string name="menu_interval">Zeitintervall [s]</string>
     <string name="menu_interval2">Zeit zwischen zwei Updates</string>
     <string name="menu_term">Atmosphäre (day termination) [%]</string>
     <string name="menu_dayb">Tageshelligkeit [%]</string>
     <string name="menu_nightb">Nacht-Helligkeit [%]</string>
     <string name="menu_basemap">Basis-Karte/Konturen&#8230;</string>
     <string name="menu_overlay">Wolken-Overlay</string>
     <string name="menu_overlay2">wähle ein Wolkenbild aus</string>
      <string name="menu_markers">Zeige Markers</string>
      <string name="menu_markers2">Zeige Markers (Orte/Städte)</string>
     <string name="menu_labels">Zeige Beschriftung</string>
      <string name="menu_labels2">Zeige Beschriftung (Datum, Zeit, Position, etc.)</string>
      <string name="menu_shade">Schattierung</string>
      <string name="menu_shade2">Schattierung</string>
     
    
    
    <string name="helpdialog">
<![CDATA[
    <h1>Kleine Bedienungsanleitung</h1> 
    Xearth zeigt ein Bild der Erde von Ihrem Lieblingsort im Weltraum aus gesehen (dies kann Ihre 
    aktuelle Position sein), richtig schattiert nach dem aktuellen Stand der Sonne. 
    
   Standardmäßig aktualisiert xearth das angezeigte Bild alle fünf Minuten.
    Die Zeit zwischen den Updates (und noch viele andere Feinheiten) können 
    mit den Einstellungen geändert werden. 
    
  <h4>Projektionsart</h4>
    Geben Sie die Projektionsart an, welche xearth verwenden soll.
    Unterstützte Projektionsarten sind "Mercator", "orthographisch" 
    und "zylindrisch";
    Xearth verwendet die orthographische Projektion standardmäßig.
    
<h4>Beobachtungspunkt</h4>
Geben Sie die Position an, von der die Erde betrachtet werden soll.
    Derzeit kann man folgende Positionsklassen einstellen:
    <i>fest, relativ zur Sonne, aus dem Orbit, vom Mond aus,</i> und 
    <i>zufällig</i>. 
<p/>
    Wenn Sie die <i>fest</i>e Positoin wählen, sollten Sie auch 
    einen Längengrad und einen Breitengrad angeben (als Grad-Zahlen mit Nachkommastellen) 
    für eine Beobachtungsposition, welche gegenüber der Erdoberfläche fest an dieser
    Position ist. Wenn Sie die Koordinaten Ihres Wohnortes hier eintragen, dann 
    wird dieser immer in der Mitte des Bildes angezeigt. 
    Positive und negative Zahlen bei den Angaben für die Längen- und Breitengrade 
    korrespondieren zu Positionen im nördlich des Äquators (positiv) 
    oder südlich des Äquators (negativ), sowie östlich (positiv) bzw. westlich (negativ) des
    0-Meridian (Greenwich).
<p/>
    Wenn Sie <i>relativ zur Sonne</i>eingestellt haben, können Sie mit den Beiden Angaben
    Längendrad und Breitengrad eine relative Position bzw. Offset angeben 
    (jeweils in Grad), welche fest relativ zur Sonnenposition ist (welche sich natürlich verändert).
    Wollen Sie den Anblick von der Sonne selbst, geben Sie beidesmal 0 ein. Es erscheint dann immer die 
    von der Sonne beschienene Seite der Erde voll beleuchtet.
<p/>
    Wenn Sie <i>aus dem Orbit</i> eingestellt haben, können Sie mit den beiden 
    Angaben Längengrad und Breitengrad 
    die Periode (in Stunden) und die Inklination (in Grad) eines einfachen kreisförmigen
    Orbits um die Erde angeben. Auf diese Weise können Sie die Erde vom Betrachtungspunkt 
    z.B. eines Satelliten aus anzeigen lassen. Versierte Leser werden bemerken, daß diese zwei
    Angaben nicht ausreichen, einen kreisförmigen Orbit eindeutig zu 
    beschreiben. Die Orbits, gehen deshalb alle über den Punkt 
    0 Grad Breite und 0 Grad Länge bei Zeit Null (Un*x Epoche)).
<p/>
    Wenn Sie den Positionstyp <i>vom Mond aus</i> gewählt haben, ist die 
    Beobachtungsposition immer die aktuelle Position des Mondes, bei jedem Update 
    jeweils neuberechnet..
<p/>
	Wenn Sie den <i>zufällig</i>en Positionstyp eingestellt haben, 
	wird der Beobachtungspunkt jedesmal, wenn das Bild neu berechnet wird, zufällig ausgewählt.
<p/>    
    Standardmäßig ist als Positionstyp <i>relativ zur Sonne, kein Offset</i> eingestellt (so daß 
    die ganze Tagesseite der Erde immer sichtbar ist). 

<h4>Rotationstyp</h4>

    Wählen Sie eine verdrehte Darstellung, so daß Norden nicht gerade oben ist. 
    Specify a rotated viewing position such that the north is not "straight up" in the center of the rendered 
    image. The angle can be specified either as a numeric value or the keyword galactic. 
    When angle is a numeric, it represents the number of degrees by which the image is to be rotated. 
    Positive values of angle rotate the rendered image counterclockwise; negative values rotate the rendered 
    image clockwise. The keyword galactic orients the image so that the galactic north is straight up: 
    the sun is positioned somewhere on the plane passing through the horizontal center of the screen. 
    The default value of angle is 0. 

 <h4>Position der Sonne</h4>   
    Geben Sie einen Festen Punkt auf der Erdoberfläche an, an dem die Sonne immer im 
    Zinit steht (und sich dann nicht weiterbewegt). 
    
    The sun_pos_spec (Sun position specifier) consists of two components, both numerical values; 
    these components are interpreted as the latitude and longitude (in decimal degrees) of the point 
    where the Sun is directly overhead.
<p/>
The details provided for position specifiers (see above) about the interpretation of positive and negative 
latitude and longitude values and the characters used to delimit specifier components apply to Sun position 
specifiers as well.
<p/>
By default, xearth calculates the actual position of the Sun and updates this position with the progression 
of time. 

<h4>Vergrößerungsfaktor</h4>
Geben Sie einen Vergrößerungsfaktor für das angezeigte Bild an.
 
When the orthographic projection is in use, the diameter of the rendered Earth image is <i>factor</i> times the 
shorter of the width and height of the image (see the -size option, below). For the mercator and 
cylindrical projections, the width of the rendered image is <i>factor</i> times the width of the image 
(see the -size option, below). The default magnification factor is 1. 

<h4>Bildgröße</h4>
Geben Sie die Größe des gezeigten Bildes an. Die Angeabe besteht aus zwei 
Komponenten, beide positive ganze Zahlen, welche als Breite und Höhe des Bildes
in Pixeln interpretiert werden.

<p/>
The details provided for position specifiers (see above) about the characters used to delimit specifier 
components apply to size specifiers as well.
<p/>
Standardmäßig ist die Größe des Bildes gleich der Bildschirmgröße. 
Es wird dann ein Vollbild gezeigt. 


<h4>Verschiebung</h4>

Geben Sie eine horizontale (x) und vertikale (y) Verschiebung des Mittelpunkes der Erde aus der Bildmitte an. 
Die Erde erscheint dann nicht mehr Mittig zentriert.  
The shift_spec (shift specifier) consists of two components, both integers; these components are 
interpreted as the offsets (in pixels) in the X and Y directions.
<p/>
The details provided for position specifiers (see above) about the characters used to delimit 
specifier components apply to shift specifiers as well.
<p/>

Standardmäßig ist das Zentrum des gezeigten Bildes der Erde auf die
Bildschirmmitte ausgerichtet.



<h4>Schattierung</h4>

Schalten Sie die Schattierung bzw. Beleuchtung an oder aus. 
Wenn an, dann wird die Erdoberfläche nach der aktuellen Position der Sonne beleuchtet, bzw. auf der nicht beleuchteten Seite abgeschattet.
Die Intensität der Beleuchtung und die Art des Tag-Nacht-Übergangs kann mit den Parametern 
<i>Tageshelligkeit</i>, <i>Nacht-Helligkeit</i> und <i>Atmosphäre (day termination)</i> beeinflußt werden.
When die Schattierung abgeschaltet ist, werden satte und unabgestufte Farben (Grün und Blau)
für die Darstellung von Land und Wasser verwendet. Schattierung ist standardmäßig eingeschaltet.

<h4>Beschriftung</h4>

Schalten Sie die Beschriftung an oder aus. 
If labeling is enabled, provide a label 
that indicates the current date and time and current viewing and sun positions. The position of the label 
can be controlled using the -labelpos option (see below). Labeling is disabled by default. 

<h4>Position der Beschriftung</h4>
Geben Sie an, wo die Beschriftung erscheinen soll.
If labeling is enabled, 
geom is interpreted as the "position" part an X-style geometry specification (e.g., {+-}<xoffset>{+-}<yoffset>; 
positive and negative values of xoffset denote offsets from the left and right edges of the display, 
respectively; positive and negative values of yoffset denote offsets from the top and bottom edges of the 
display, respectively) indicating how the label should be positioned. The label position defaults to "-5-5" 
(i.e., five pixels inside the lower right-hand corner of the display). 

<h4>Markers</h4>
    Enable/disable markers. If markers are enabled, display small 
    red circles and text labels indicating the location of interesting places on the Earth\'s surface. 
    Markers are enabled by default.

  <h4>Markerfile</h4>
  If the file 
  <p/>
  /sdcard/xearth/markers.txt
  <p/> is there, 
   user-defined marker data (locations and names) will be read from it. 
   Each line in the marker data file consists of three required components: 
   the latitude and longitude (expressed in decimal degrees) followed by the 
   text of the label that should be used. Individual components are delimited by 
   either whitespace, forward slashes (/), or commas. Components that need to 
   include delimiter characters (e.g., a multi-word label) should be enclosed in 
   double quotes. For example, a line in a typical marker data file might look something like:
   <p/>
        42.33 -71.08 "Boston, MA"    # USA
<p/>
    Everything between a <i>#</i> character and the end of a line, inclusive, is a considered to be a 
    comment. Blank lines and lines containing only comments are allowed.

<p/>
    The marker data file is reread every time xearth redraws an image into an X window. In this way, the 
    marker positions and labels can be dynamic (e.g., given appropriate data sources, markers could be used 
    to encode hurricane positions, where earthquakes have happened recently, temperatures at fixed locations, 
    or other forms of "real-time" data).
<p/>
    Xearth includes a built-in set of marker data for 76 major locations around the world. 


<h4>Sterne</h4>

Schalten Sie die Sterne an oder aus. 
Wenn an, dann wird der schwarze Weltraum-Hintergrund mit einem Zufallsmustter aus 
"Sternen" (einzelne weiße Pixel) gefüllt.
Der Anteil der Hintergrundfläche, welche mit Sternen gefüllt werden soll, kann mit 
<i>Sternhäufigkeit</i> (siehe unten) eingestellt werden. Sterne sind standardmäßig eingeschaltet. 

<h4>Sternhäufigkeit</h4>
    Stellt die Dichte des zufälligen Sternenmusters ein. 
    Die Häufigkeit wird mit dem Anteil der Hintergrundpixel eingestellt, welche zum "Stern" 
    gewandelt werden sollen. Der Standardwert, welcher hier verwendet wird, ist 0.002.

<h4>Anteil großer Sterne</h4>
    Stellt den Prozentsatz des Anteils an doppelt breiten Sternen ein.
    Standardmäßig sind alle Sterne nur einen Pixel breit. 
    Mit dieser Option können Sie einige Sterne aus zwei benachbarten weißen Pixeln darstellen lassen.
    Auf diese Weise sieht der "Sternenhintergrund" etwas natürlicher aus. 

<h4>Koordinatennetz</h4>
    Enable/disable the display of a longitude/latitude grid on the Earth\'s surface. The spacing of major grid 
    lines and dots between major grid lines can be controlled with the -grid1 and -grid2 options (see below). 
    Grid display is disabled by default.

<h4>Grid1</h4>
    Specify the spacing of major grid lines if grid display (see <i>Grid</i>, above) is enabled; major grid 
    lines are drawn with a 90/grid1 degree spacing. The default value for grid1 is 6, corresponding to 
    15 degrees between major grid lines.
<h4>Grid2</h4>
    Specify the spacing of dots along major grid lines if grid display (see -<i>Grid</i>, above) is enabled. 
    Along 
    the equator and lines of longitude, grid dots are drawn with a 90/(grid1 x grid2) degree spacing. The 
    spacing of grid dots along parallels (lines of latitude) other than the equator is adjusted to keep the 
    surface distance between grid dots approximately constant. The default value for grid2 is 15; combined 
    with the default grid1 value of 6, this corresponds to placing grid dots on a one degree spacing.

<h4>Tageshelligkeit</h4>
    Specify the brightness that should be used to shade the day side of the Earth when shading is enabled. 
    Pct should be an integer between 0 and 100, inclusive, where 0 indicates total darkness and 100 indicates 
    total illumination. This value defaults to 100.

<h4>Nacht Helligkeit</h4>
    Specify the brightness that should be used to shade the night side of the Earth when shading is enabled. 
    Pct should be an integer between 0 and 100, inclusive, where 0 indicates total darkness and 100 indicates 
    total illumination. This value defaults to 5.

<h4>Atmosphäre (day termination)</h4>
    Specify the shading discontinuity at the terminator (day/night line). Pct should be an integer between 
    0 and 100, inclusive. A value of x indicates that the shading should immediately jump x percent of the 
    difference between day and night shading values (see -day and -night, above) when crossing from the night 
    side to the day side of the terminator. Thus a value of 0 indicates no discontinuity (the original xearth 
    behavior), and a value of 100 yields a maximal discontinuity (such that the entire day side of the earth 
    is shaded with the -day shading value). This value defaults to 1.


<h4>Zeit Interval</h4>
    Warte entsprechende Zeit zwischen den Updates. 
    Standardmäßig ist dieser Wert 300 Sekunden (fünf Minuten).
    
<h4>Timewarp Faktor</h4>
    Geben Sie einen Beschleunigungsfaktor für das Fortschreiten der Zeit ein. 
    Standardmäßig ist dieser Faktor 1, so daß die interne Zeit synchron mit der tatsächlich Zeit fortschreitet.
    Durch andere Werte dieses Faktors kann man die Zeit beschleunigen oder verlangsamen.
    
<h4>Zeit</h4>
    Anstelle der aktuellen (und ggf. beschleunigt fortschreitenden) Zeit kann man die Ansicht auch 
    zu einem vorgegebenen festen Zeitpunkt berechnen lassen. Hierfür geben Sie einen Zeitpunkt an. 
    Die Postitionen der Sonne, des Mondes und ggf. des Orbits richtet sich dann nach diesem Zeitpunkt. 
    (und verändert sich natürlich dann nicht). Die Zeitangabe erfolgt in UNIX-Zeit.   

<h4>Mono</h4>
    Schalten Sie den Monochrom-Modus an oder aus. 
    Der Monochrom-Modus ist standardmäßig eingeschaltet bei Bildschirmen mit nur einem 
    ein-Bit-Framebuffer, und ansonsten immer ausgeschaltet.


<h4>Anzahl zu verwendender Farben</h4>
    Geben Sie die Anzahl der zu verwendenden Farben an.
    (Wenn die Legende bzw. die Beschriftung der Marker/Städte eingeschaltet ist, dann wird ggf. eine Farbe mehr 
    als angegeben verwendet.) Bei Schwarz-Weiß Bildschirmen (z.B. e-Inc Displays) kann es eine bessere Darstellung
    ergeben, wenn die Anzahl der Farben reduziert wird (z.B. auf 16).
    Standardmäßig ist dieser Wert 64.
<p/>
    Der größte erlaubte Wert für die Anzahl der Farben ist 1024. In der Praxis macht es kaum Sinn
    mehr als etwa zweimal mehr Farben anzugeben, als der Bildschirm an Schattierungen für rot, grün und blau
    darstellen kann, da ansonsten kein Vorteil mehr wahrzunehmen ist, oder in manchen Fällen sogar eine Verschlechterung der
    Darstellung durch "banding" auftritt.
    Deshalb gibt es z.B. bei 24 Bit Farbdisplays (je 8 Bit pro Rot/Grün/Blau Komponente)
    256 Grüntöne+ 256 Blautöne+ einige Rottöne, schwarz und weiss, also maximal ca. 520 verschiedene Farben in der
    Xearth-Darstellung. Ähnliches gilt für die meisten einfacherern Farbdisplays mit nur 
    fünf oder sechs Bits pro Farbkomponente (das trifft u.a. auf die meisten 16-bit Displays zu): 
    Die größte praktikable Anzahl von Farben ist dann ungefähr 64.

<h4>Zeichensatz</h4>
    Wählen Sie den Zeichensatz (einschl. Größe) für die Darstellung des Info-Ettiketts und der
    Positionsmarker (Städte) aus.

<h4>Wolken-Überlagerung</h4>
	Select clouds overlay. The overlay is done using a bitmap with clouds.  The cloud maps are not calibrated 
	or carefully geolocated. They are only meant to make the earth look pretty! Instead of the internal (static) 
	cloud overlay a file named <i>coulds.jpg</i> or <i>coulds.png</i> will be used if it is present in the 
	/sdcard/xearth/ folder. Useful cloud-maps can be found here: 
	<a href=http://xplanet.sourceforge.net/clouds.php>http://xplanet.sourceforge.net/clouds.php</a>
	(this is also the location, the builtin cloud map was taken from).

<h4>Alternative Bitmap Textures</h4>
	Instead of the built-in and standard default polygon Map (green and blue), you can use 
	Bitmaps to render the earth. You can select from few builtin maps (topographic and night-electric) and any map 
	file (.jpg or .png) found in the 
	/sdcard/xearth/ folder. 
	This feature can also be used to render the moon (use <i>view position moon</i> to simulate moon phases) 
	or any other planet of the solar system. Even a borg sphere is 
	available.
	Useful map textures (e.g. hitorical, moon, jupiter, topographic) can be found here: 
	<a href=http://flatplanet.sourceforge.net/maps/>http://flatplanet.sourceforge.net/maps/</a>
	(this is also the location, the builtin maps were taken from). 

]]>
    </string>
    <string name="aboutdialog">
<![CDATA[
    <h1>Über Xearth</h1> 
    Xearth was originally 
  Copyright (C) 1989, 1990, 1993-1995, 1999 Kirk Lauritz Johnson
 <p/>
 Parts of the source code (as marked) are:<br/>
    Copyright (C) 1989, 1990, 1991 by Jim Frost<br/>
    Copyright (C) 1992 by Jamie Zawinski <jwz@lucid.com>
<p/> 
  Permission to use, copy, modify and freely distribute xearth for
  non-commercial and not-for-profit purposes is hereby granted
  without fee, provided that both the above copyright notice and this
  permission notice appear in all copies and in supporting
  documentation.
 <p/>
  The author makes no representations about the suitability of this
  software for any purpose. It is provided "as is" without express or
  implied warranty.
 <p/>
  THE AUTHOR DISCLAIMS ALL WARRANTIES WITH REGARD TO THIS SOFTWARE,
  INCLUDING ALL IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY AND FITNESS,
  IN NO EVENT SHALL THE AUTHOR BE LIABLE FOR ANY SPECIAL, INDIRECT
  OR CONSEQUENTIAL DAMAGES OR ANY DAMAGES WHATSOEVER RESULTING FROM
  LOSS OF USE, DATA OR PROFITS, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT,
  NEGLIGENCE OR OTHER TORTIOUS ACTION, ARISING OUT OF OR IN
  CONNECTION WITH THE USE OR PERFORMANCE OF THIS SOFTWARE.
  <p/>
Thanks to Frank Solensky for the "-pos moon" and "-rot galactic" stuff.
<p/>
The map information used in xearth was derived from the 
"CIA World Data Bank II map database," as taken from some "cbd" files that were 
apparently originally generated by Brian Reid at DEC WRL. The builtin cloud map
is taken from the xplanet project http://xplanet.sourceforge.net/clouds.php.
The two builtin Bitmap-Textures of the earth (night-electric and UGSG) are taken 
from the xplanet project (original source NASA) and from
<a href=http://maps.jpl.nasa.gov/earth.html>JPL\'s maps of the solar system</a> (NASA).
<p/>
Thanks to Chris Metcalf for the -bigstars stuff, a pile of general source code cleaning, 
and spell checking everything carefully.
<p/>
Thanks to Chris Hayward, Chris Metcalf, Sherman Mui, Dan Rich, and Leonard Zubkoff for giving the 
pre-release of version 1.0 a test drive.
<p/>
Thanks to Greg Hewgill for the Bitmap rendering and overlay extension to xearth. 
He also created <a href=http://xearth.org/live>http://xearth.org/live</a> .
<p/>
Finally, thanks to everybody that sent encouragement, suggestions, and patches. 
Apologies to the many people whose good ideas didn\'t make it into this release.
]]></string>
</resources>